[有圖]其實戶戶靠咩賺錢？

問題:
張單我收67$
個客比62$

佢究竟賺乜撚野？

搞手都係想大家開開心心打個和？

搞手嘅嘢

Big data

你好似誤會咗

對手咁多 蝕住都要做啦

佢係完全唔明你問緊咩

依家McDonald 個啲外賣係咪已經俾哂戶戶做？

uber都冇錢賺喇

無得賺 搞手只求開開心心打個和

冇 良心企業 蝕住做益街坊為大家服務

見uber 仲有送

張單上面$62係餐廳收嘅
袋鼠自己額外再收約$20
姐係個客要比$82

呢d 野有排都賺唔番架喇，全部係investor 燒錢睇長線市佔同Uber 一樣

大陸哦了麼果d 以前仲癲扣扣埋埋收你5蚊食個面送埋上門
依家食撚曬個市場無折外仲要張張單收番你成7 8蚊運費

但外國好似有錢賺

大陸咪啦
去街舖食飯果時見住佢地PACK盒,

個餐廳要比service fee
大概係張單既2-3成（亂估）

上市 uber賣到1200億美金

等上市再賣盤

外國地方咁大 點比 本身唔係間間都有錢做外賣

依家99包月真係正
唔駛就住
一餐分開幾間餐廳叫又得
得閒叫兩杯化學飲品又得

係咪有d拆佣

無min charge?

商家利潤俾d,用家又俾d
少少地兩分加埋咁

一般$80 (好似係）

M記做優惠，10蚊就得

謎底已經解開

拉上補下啦
有d單會過千蚊架

佢一張單收返餐廳25%

趨勢黎架 你唔做自然有人做 dum本霸住個市場
到時大家用慣左 額外收番你20-30% service charge你都係要局住比

有哂名 地址 電話 app 唔同客嘅消費模式 preferences 個餐請你食都有賺啦

叫食物價錢會73咁分 再收20送餐費 同埋2蚊服務費

巴打住康城？

我住貝沙灣

餐廳要比月費

仆街，原來標題打小咗個"送"字

住貝沙灣都要做外賣仔？

會係菜單價錢度抽佣

我叫親都平過walk in買

好似12-2月果時袋鼠有開新acc(任開) 每$85平33蚊

仲平過walkin食

搶市佔率，等你習慣咗用佢就再加價

通常deliverwoo會mark up 30%左右 然後再同d餐廳拆
當然我都幾肯定佢係蝕錢 但未至於做一張蝕一張咁誇囉

利申 開餐廳

打個和

為興趣

同埋呢道係連登

每單有20手續費
之後又開始每單收多2蚊不等服務費
其實都幾賺

每張單既營業額佢都會抽5定唔知幾多個%
換言之間食肆要賺得愈多就要將價錢set得愈高
食客就會捱貴野，不過m記賺咁多佢點會理你
利申：做飲食業join緊佢個plan

on9仔

生意model應該都係打market shares先,之後再宰羊收成。至於點收成，商/客/商客都好，幾可肯定如果一家獨大，所有收費都會轉介落客到。

所以大家唔好只幫襯一間，有競爭消費者先有著數

仲好多折喎 做野緣故呢排留過大陸 折到癲

支那經營方式
代表者：美團

係架 所以未至於每一單蝕一單
但佢d車手又係錢 背後it又係錢
應該都為唔到皮
外送app應該冇一間係賺到錢

係，大陸人做生意好狼死，最鐘意以本傷人，自殘方式打殘對手，跟手自己任舞party。

富途其實都差唔多手法。比較下開業同而家收費好明顯係各種形式收費增加中，停止沒無人知

間公司就越做越閪 我地就幫你打江山
班膠層就unun腳收$ 涼冷氣

去過佢office 見工
好逼 逼到好似中學雞自修室咁
不過睇得出個interviewer幾有heart

邊有咁少
拆4 6

順豐都有

ON9仔有樣睇，懶醒

Heart 你老味咩
新人全部計單$ 冇單冇$收啊

5用囉
送外賣咋嘛

佢咁講，我咪咁聽
關我撚事，我又唔係員工

第二間叫咩名?

Sor ching
員工

無記錯會向餐廳抽返價錢嘅25%

睇邊個死先

有好多，自己留意下

呢個世界9成公司都係想做大之後cap水
1成公司係真心為公司目標

99包月即係咩

$99 一個月 唔洗比運費

依家好多start up真係唔求賺
只求市佔 營收增長同現金流
個遊戲係 搵到人融資後
用最短時間谷大營收到符合上市要求 搞ipo
之後上市後大家分錢
之後就算間公司變現失敗賺唔到錢
初期既股東已經賺左幾十倍走人

去美股一大堆呢種獨角獸玩左好多年
係HKEX近年先搞
但大陸既獨角獸有幾多伏就睇共享單車果幾間都知

我本身就係比個標題引左入嚟

然後見到樓上有個comment都叫戶戶

仲以為係新叫法

然後仲要俾班串過馬撚既濕尻cs撚

唔一定

試過有間餐廳，戶戶送話免運費，結果每個餐比正價多成廿蚊

間餐廳平時外賣自取仲會有折

而家先知有呢樣野

外賣一單有成67蚊咁好賺
我以為佢係一次過送幾個外賣去附近

即=食咪你自取價差，加收埋你溢價

養南亞狗

佢康城線今個星期先開
可能頭一兩日先6x$，吸引下班車手

但今日見到個價回落返，變返5x
但冇乜人肯送

舊人表示仲用緊舊制

餐廳應該都要拆錢比個app

咁多正評on9仔

原來咁好搵 外賣仔六十幾蚊一單？

CS 嚟講熊貓好好多

能力愈大，責任越大

袋鼠本地人多，熊貓先成堆蝻

我段鐘+有飯$

咁大間公司唔會張張單都蝕嘅
你又唔問吓點解銀行免費幫你印支票簿？寫支票一蚊都唔使喎
老麥呢張單咁細就梗係蝕啦
但佢唔吸老麥做provider就會吸少咗好多客

維修油費牛肉乾食自己，落雨開工又危險
好唔好搵見仁見智

認真我一路以為得$20一單 因為話哂都送同一區 係近

又唔係長工又搶唔到更，得閒開1-2個鐘掛下機收底薪算啦

舊制果$20係俾車手無錯

玩得一日得一日

uber果d係唔係$20? 我成日以為車手得$20 次次都比多$10-20tips有時d車手好有禮貌又熱辣辣

做靚條數之後去銀行借大錢再拎晒去出罐頭

到時將全港有發售既超市分佈圖set晒入電腦

之後唔洗講，掂啦

真係估佢唔到

住酒店送唔送
遲啲要搬出去住幾日

food panda會收30-40％俑金
申請做餐廳

當有十萬個登記用戶，呢門生意就有一定既巿場價值，佢個apps都可以收廣告費
lalamove值十億係因為用戶群夠大

蝕住做大個市佔再賣盤

商戶加盟deliveroo要比佢食夾棍
類似hktvmall個賺錢模式

不過deliveroo再收你送餐費 計落條數前前後後食幾尋水

真係咁收架啵(有餐廳老細同我講過),點解負評?

又賣廣告 屌

uber包鐘車手唔知70定75一個鐘,加每單20
如果真係賺20蚊一單的話食得屎啦

9up都有個譜exclusive收緊25%咋

邊度有得揀?

呢個?

點會無錢賺
每間餐廳要放上佢個app 頭3500營業額要比佢
如果餐廳只係放佢平台
每張單再分25%比佢
放埋其他food panda uber eats 再抽多d
最後運費個客或者餐廳比幫佢出埋糧比車手
但好就好在佢有成個系統比哂你
tablet 單機 紙袋呢d 唔洗自己比錢搞

客要俾delivery fee
餐廳要俾上台費
deliveroo 仲會抽外賣仔佣

咁你自己再諗吓佢點賺錢啦

利申：uber eats 步兵

仆街 試過熊貓 勁撚垃圾 等成個鐘又催cs 貨先至到

uber eat未用過

張單62 你收67 賺5蚊
戶戶可能會抽10%張單既錢 或者更多 姐係收6.2
商戶多左途徑賣野 戶戶有水抽 你有5蚊賺 3贏

用低價搶用戶，一定有其他公司頂唔順先，其他冇左佢肯定加價

知唔知咩叫賺同蝕？

其實袋鼠都有機會，車手踢單，踢到環繞地球一周都無人接。
踢單算好，有d 仆街車手係餐廳附近拉攞左食物，之後再拉完成送貨，其實餐廳都無去過，咁張單就遲到
所以佢地d CS 都好慘。
而家一日最多有18000張單，賺唔賺就唔知啦。

咁抵？

之前用開über eat覺得好貴

有機會試下戶戶

唔係以為佢賣比你嘅價錢同堂食一樣呀？收貴咗你果啲錢咪比個外賣app度囉

樓豬住 墳景灣畔 有米之人

btw , 明明 健明有間 M 記
樓豬要 喺 尚德嗰間送過嚟

向餐廳抽佣
基本25%或以上
所以點解平台上價錢貴過堂食
因為已經轉嫁左俾客人

我果到唔送 一間餐廳都冇

諗起Silicon Valley入面間Pizza換盒start up

之前唔係有另一間又係搞外賣apps要炒堆人 頂唔頂到呀

商戶要俾返錢佢？

Deliveroo 本身同樣野食價錢已經貴過原本2-30%

M記要比服務費
Deliveroo, Food Panda外賣價錢markup唔少
茶記堂食$40，外賣成$60

好耐冇用
唔夠80唔係要額外加錢咩

呢個真
但袋鼠最低消費太高。。
宜家熊貓大部分都係60蚊就送

咪話要每樣野食抽佣
同埋幾千蚊入會費

好正
個個星期六 叫女朋友上黎 Netflix + Deliveroo 又hea 成日

平日番工落雨/太熱又會叫

仲可以set 定 schedule 訓前叫定早餐 番到office 岩岩好同送餐個條友一齊到

利申 打手 由year 3用到依加

賣客資料

做數揾笨柒投資

你諗到既都有可能

喺香港有得做係因為貴租
就算拆4:6，扣返租金隨時仲賺多過堂食

落lobby拎就得 送上黎酒店多數都唔俾

正確黎講，係未開始真係賺。
大家都係燒錢搞it，改善服務。
就算收左用家及食店既服務費都係大過支出，點都係燒投資者資金。邊個外賣app生存到就要睇邊個投資者錢多，搶到市場

用樓主67蚊做例子
客比62+20（假設佢比正價收多20外賣費
即係由頭到尾都係得87蚊咁大個餅
車手食67
餐廳收62回25%-16即係收46
客比82-車手67-餐廳46=-31？

係呀

岩岩用老麥apps禁完
個客係比62蚊就得

系統派架，呢啲連鎖店通常會內部講明邊間專做袋鼠

#34自爆咗了

50，不足50都當50
午餐晚餐大部分地方一個餸或者一個飯都唔止50
飲品就要兩杯先夠嘅

熊貓真係垃圾到震 第一次買等個幾兩個鐘 啲南亞車手又唔熟路 用過一次後apps 都del埋

不過唔係成日叫又好似唔低

頭先禁黎睇下要85

之前去聽seminar
去聽佢地對手food panda
佢地話賺錢係靠返工星期一至星期五時間
同埋港島果d半山中上環豪宅
D有錢佬原來唔中意揸車落去食飯
因為泊車等位果度時間車錢都無左
咁不如外賣仲好

3間都用過

最垃圾uber
會落咗單之後話無車手cancel你單
嗰次等咗成粒鐘跟住話cancel
臨急臨忙又餓仲要再搵真係痴撚線

熊貓就投訴機制無戶戶咁好
漏單倒瀉嘢戶戶喺個app度㩒幾㩒就refund
試過叫餐嚟少咗樣item 用app refund計出嚟refund得太少
打上CS都好快有人接講兩句就處理好

所以通常都係用戶戶

可能間間唔同
我㩒pizza express 同埋食開嗰啲都係50

到時咪唔撚用

返灣仔試過call uber
免運費 個價同出面差唔多
天熱 落雨最岩叫外賣

熊貓睇地區，有次幫人叫
又係等左個幾鐘跟住話cancel，真係痴撚線

你呢排有無用過？有無試過繁忙時間打上CS 到？
而家CS 既miss call比率有50%
你唔cut 線可能要等半個鐘先有人聽

咁我又好少打上去
咁耐以嚟都係打過兩次
因為真係無乜需要
啲漏單倒瀉嘢都愈來愈少
我估應該係因為有罰則？
車手同舖都愈來愈小心

會俾貼士好顧客

袋鼠點抽外賣仔佣法？
我淨係知uber eats 會抽外賣仔佣

熊貓啲蝻成日係度鳩hea 唔知做乜
Uber eat 車手少，袋鼠就車手最穩定但而家新制可以踢單應該都唔好得去邊

袋鼠新制係玩CS，為咗唔俾果$55 時薪搞距離時間計錢，結果啲車手係咁踢單

然後cs拎個客啲食物玩派張3.7公里取餐既單俾步兵

我試過去熊貓獨市餐廳食，個價錢係一樣，但袋鼠外賣係貴啲
其實麥麥送都貴過堂食，唔係點養班車手

你係咪特登衝出黎證明乜野叫港豬？

佢係想話比人聽
香港真係有港豬姐

但熊貓要收COD 好煩，我本身好少袋現金出街，但番一日工可以有千幾蚊COD

冇錯

酒店唔俾上房，個客自己落lobby 拎無問題

唔明
熊貓可以現金 信用卡 apple pay喎

老麥apps 係順豐送，要袋鼠送要用番袋鼠apps
好似係

係，試過睇同一間野同一樣野食
兩間有時係唔同價錢
不過有時戶戶送都會平啲冇記錯
唔一定熊貓平
但係熊貓免運費叫就一定抵啲

熊貓請蝻係搞衰自己，CS 都唔係本地人
但熊貓多長鐘更唔洗搶，hea下hea下咁送都ok

做過一次中環區唔會再番

Uber 無包鐘，啲車手見無加成就唔開㗎啦

其實袋鼠仲有無人好似我咁玩舊制
我啲fd 都轉哂去新制，係咁踢單踢完2個字都係接番第一單

就係熊貓可以收現金，要收錢找錢好煩

咁咪比卡，現金都係得佢先有
比卡大家都係比卡
有咩分別

冇野啦，我明你講咩，自膠

呢類速遞平台食兩邊，例如七折幫餐廳買張單再以110%價錢送去你度，一來一回就有40%水位，點會冇錢賺？